<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 春华秋实</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 春华秋实</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>© 2025, MrDream24</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 04:38:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>长日将尽读后感</title>
      <link>/posts/chang-ri-jiang-jin/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 04:38:57 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/chang-ri-jiang-jin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;石黑一雄的《长日将尽》无疑是当代文学中一部引人深思的杰作。它不仅仅是一个关于一位英国老管家回忆往事的故事，更是一面映照个人情感、职业尊严、历史变迁与人性弱点的镜子，其复杂性与多层意涵值得我们反复探究。通过与你的深入交流，我们共同挖掘了这部作品的多重内涵，试图更清晰地理解其艺术魅力与思想深度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;一长日将尽在石黑一雄作品中的地位&#34;&gt;一、《长日将尽》在石黑一雄作品中的地位&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《长日将尽》是石黑一雄创作生涯中的一个至关重要的里程碑，其意义远不止于一座奖杯。这部小说于1989年荣获英国文学最高荣誉之一的布克奖，这一殊荣不仅为石黑一雄带来了广泛的国际声誉，也坚实地确立了他在世界文坛的卓越地位。更重要的是，这部作品如同一块棱镜，集中折射并奠定了石黑一雄日后为人称道的诸多核心写作特点。例如，他炉火纯青地运用了第一人称的“不可靠叙述”，让读者在主人公史蒂文斯看似客观冷静的回忆中，逐渐辨识出其自我辩护与情感压抑；他对记忆的流动性、选择性以及个体如何通过记忆进行自我欺骗的探索，达到了令人惊叹的深度；其克制内敛、于无声处听惊雷的情感表达方式，以及对宏大历史背景下个人命运无常与选择困境的深刻反思，都成为了他鲜明的文学标签。可以说，《长日将尽》是他文学风格臻于成熟的标志性作品，也是理解他后续一系列重要作品乃至其最终获得诺贝尔文学奖的关键文本之一。它所达到的艺术高度和思想深度，使其不仅是石黑一雄个人创作序列中的高峰，也成为了英国乃至世界文学宝库中一颗璀璨的明珠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;二长日将尽标题解析&#34;&gt;二、《长日将尽》标题解析&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;英文原文解析：&lt;/strong&gt; 小说的英文原名是“The Remains of the Day”，这个标题本身就充满了多层次的象征意义，值得细细品味。从字面上看，“remains”意为“剩余物”、“残余部分”，“the day”则指“一天”或引申为“一段时光”、“生命”。因此，标题可以直观地理解为“一天中剩下的时光”或“生命中的残余时光”。这直接呼应了小说中主人公史蒂文斯在人生暮年，驾车远行途中，不断回望与反思其漫长职业生涯的情境。然而，其深层含义则更为丰富和耐人寻味：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逝去的时光与机会&lt;/strong&gt;：“Remains”不仅指时间的流逝，更强烈地暗示了那些一去不复返的岁月，以及史蒂文斯因其固执的职业信条和情感压抑而错失的无数情感交流与人生可能性，尤其是与肯顿小姐那段因其对‘伟大’的错误理解而主动放弃、最终只剩下回忆‘残余’的未曾言明的爱恋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时代的残影&lt;/strong&gt;：“Day”也可以象征一个辉煌但已然逝去的时代——英国传统贵族阶层及其所代表的价值观与生活方式在二战后逐渐走向衰落的时期。史蒂文斯所毕生坚守并引以为傲的一切职业准则和荣誉感，在新的时代背景下，也如同昨日黄花，成为了某种意义上的“残余”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感的余烬&lt;/strong&gt;：在史蒂文斯看似平静无波的内心深处，那些被长期压抑的情感、未曾充分燃烧的生命活力，在“长日”的辛劳与克制过后，只剩下难以释怀的、带着温度却无法复燃的“余烬”，成为他晚年孤独与遗憾的注脚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中文不同译名的比较：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《长日将尽》&lt;/strong&gt;：这是目前在中国大陆流传最广、读者接受度最高的译名。它精准而诗意地传达了原文中“一天即将结束”、“生命行至暮年”的核心意境。这个译名带有一种浓郁的黄昏挽歌式的氛围，非常契合小说整体的伤感基调和史蒂文斯回顾往事时那种混杂着自豪、失落与怅惘的复杂心境。它成功地捕捉到了那种时不我待、韶华不再的宿命感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《长日留痕》&lt;/strong&gt;：这个译名则更侧重于“remains”作为“遗迹”、“痕迹”的含义，强调漫长岁月和过往经历在主人公生命中留下的不可磨灭的印记，这些印记包括了记忆的刻痕、情感的伤痕，以及那些塑造了他性格与命运的重大事件。这也是小说内容的一个重要方面，突出了记忆对于个体身份构建的重要性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;相较而言，《长日将尽》在整体意境的把握上，尤其是在传递那种时间不可逆转、机会一旦错失便永不再来的失落感和宿命感方面，似乎更能贴近原著的核心氛围与情感张力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;三不可靠叙述技巧溯源与影响&#34;&gt;三、不可靠叙述：技巧、溯源与影响&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不可靠叙述的解释：&lt;/strong&gt; “不可靠叙述”是《长日将尽》最为显著也最为精妙的叙事特征。这一技巧指的是叙述者（在本书中即为第一人称的史蒂文斯）由于其主观偏见（如对贵族阶层的盲目崇拜）、认知局限（如对政治时局的幼稚理解）、有意或无意的隐瞒、出于维护自尊的自我美化，乃至因长期压抑而形成的精神状态等原因，导致其讲述的内容与客观事实或其他人物的视角之间存在着或微妙或显著的偏差。因此，读者不能，也不应完全相信其陈述的绝对真实性。在《长日将尽》中，史蒂文斯就是一位典型的、甚至是教科书级别的不可靠叙述者。他的回忆充满了对自身行为（例如在父亲临终时仍坚守岗位）的合理化辩护，对达林顿勋爵（一位同情纳粹的糊涂贵族）近乎愚忠的盲目维护，以及对个人情感——尤其是对女管家肯顿小姐那份深藏心底的爱慕与依赖——的刻意压抑、淡化和曲解。读者如同侦探一般，需要在史蒂文斯那克制、严谨甚至有所歪曲的叙述的字里行间，寻找线索，辨别真伪，从而拼凑和理解事件的真相以及他真实的、往往是矛盾和痛苦的内心世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不可靠叙述的追溯与脉络：&lt;/strong&gt; 这种叙事技巧并非石黑一雄的首创，其渊源可以追溯到更早的文学作品中。在文学史上，它早已被一些作家有意识或无意识地运用。进入20世纪，尤其是在现代主义文学的浪潮中，“不可靠叙述”得到了更为广泛和自觉的发展与运用，作家们借此深入探索人物复杂幽微的内心世界、主观感受的易变性以及记忆本身的不可靠性。文学评论家韦恩·C·布思在其影响深远的著作《小说修辞学》（The Rhetoric of Fiction, 1961）中，对“不可靠叙述者”这一概念进行了系统而精辟的理论阐释，使其成为叙事学研究中的一个重要术语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他作家对于石黑一雄的影响：&lt;/strong&gt; 石黑一雄的文学滋养来源是多方面的。普鲁斯特对记忆主观性的探索，无疑为史蒂文斯充满选择性遗忘与自我美化的回忆提供了参照；陀思妥耶夫斯基式的对人物内心矛盾与道德困境的深层挖掘，在史蒂文斯对‘尊严’的偏执追求与情感压抑的痛苦中可见一斑；而契诃夫笔下小人物在日常琐碎中不自觉流露的悲剧性，也与史蒂文斯在追求职业“伟大”时错失个人幸福的命运遥相呼应。夏洛特·勃朗特作品中第一人称叙述所带来的亲密感与局限性，亦被石黑一雄巧妙化用。加之电影叙事的镜头感和音乐对含蓄情感的表达，共同塑造了石黑一雄克制、精准而富有张力的不可靠叙述风格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;四文中情节的铺排男主两次职业高峰的解析&#34;&gt;四、文中情节的铺排：男主两次职业高峰的解析&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;你对史蒂文斯职业生涯中两次所谓“高峰”的分析非常精准，这两个关键情节如同两面镜子，不仅映照出他性格的复杂与悲剧，也是理解小说核心主题——关于尊严、忠诚与错失——的关键节点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一次高峰：国际会议与父亲之死&lt;/strong&gt;&#xA;这一情节发生在第一次世界大战之后，达林顿府邸正紧锣密鼓地举办一场关乎战后欧洲格局的重要国际会议。与此同时，史蒂文斯的父亲，一位同样将毕生奉献给管家事业的老人，正躺在楼上的房间里，生命垂危。在这样一个公私事务发生剧烈冲突的时刻，史蒂文斯做出了在他看来唯一“正确”的选择：将全部精力与心神投入到确保会议每一个细节都“完美无瑕”地进行。他认为，这才是作为一名“伟大管家”的最高职责和“尊严”的终极体现，任何个人的情感波动和家庭责任都必须为此让路。因此，他甚至错过了与父亲进行最后 полноцен的告别，只是在工作间隙匆匆一瞥。这一事件集中展现了他对职业理想近乎偏执的极致投入，以及对个人情感令人心寒的极端压抑。这也深刻揭示了他价值观中令人不安的偏执一面——为了追求职业上的“伟大”，他可以牺牲最基本的人伦亲情。他甚至将父亲的去世也用职业化的语言解读为一种管家生涯的“圆满完成”，这种因职业而异化的情感表达，令人深思其内心的真实感受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二次高峰：秘密会谈与错失爱情&lt;/strong&gt;&#xA;这一情节的背景设置在第二次世界大战前夕，国际局势波谲云诡，英国首相与德国大使在达林顿府邸进行一次至关重要的秘密会谈。这无疑是史蒂文斯职业生涯中又一个需要他全力以赴的“重要时刻”。他再次以其无可挑剔的精湛专业能力，确保了会谈环境的绝对安静与服务的滴水不漏。然而，正是在这个历史与政治的宏大叙事交织的紧张时刻，他与女管家肯顿小姐之间那份早已萌发、在日常共事中不断积累却被双方（尤其是史蒂文斯）刻意压抑和回避的深厚情感，也因肯顿小姐的婚讯而走到了彻底破裂的边缘。肯顿小姐带着复杂的情绪，试图与史蒂文斯进行最后的、或许是试探性的情感沟通，她的言语和举止中充满了不舍与暗示。但史蒂文斯却再次以其标志性的职业化的冷漠和刻意的回避来应对，将所有可能的情感流露都扼杀在摇篮之中。他为了所谓的“职责”、“不失态”以及维护那份他自认为的“专业尊严”，彻底错失了与肯顿小姐坦诚相对、挽回爱情的最后机会。这一职业上的“高峰”，不仅未能给他带来真正的满足，反而更加清晰地映衬出他个人情感上的巨大失败和无法弥补的悲剧。更具悲剧讽刺意味的是，他如此尽心竭力去维护和服务的达林顿勋爵，其天真乃至错误的政治判断，最终不仅使其声名扫地，也使得史蒂文斯倾其一生、牺牲了个人幸福所追求的所谓‘伟大事业’，彻底沦为一个虚无的笑柄，这无疑加剧了他人生选择的荒谬与悲凉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;石黑一雄在处理这两个核心情节时，展现了其高超的叙事技巧。他并没有依赖外部的激烈冲突或戏剧化的情节转折来制造悬念，而是通过深入挖掘史蒂文斯内心的挣扎与矛盾，通过其克制到近乎不近人情的言行与读者能够感受到的潜在情感之间的巨大反差，以及读者（尤其是拥有后见之明的当代读者）对历史真实走向和人物最终命运的某种预知，营造出一种令人窒息的心理张力和挥之不去的悲剧氛围。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;五结尾男女主的重逢以及男主的心碎时刻及心碎时刻情节的由来&#34;&gt;五、结尾男女主的重逢，以及男主的心碎时刻，及心碎时刻情节的由来&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;小说结尾部分，史蒂文斯在漫长的驾车旅途中，终于与已嫁作他人妇多年的肯顿小姐（此时应称本夫人）重逢，这一幕无疑是全书情感力量最集中、也最令人唏嘘的爆发点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重逢与谈话&lt;/strong&gt;：在那个海滨小城的午后，肯顿小姐在与史蒂文斯的谈话中，言语间虽有顾忌和克制，却也隐晦而又清晰地表达了自己当年对史蒂文斯的深厚爱意，以及婚后生活中并非全然幸福、时常感到失落与遗憾的复杂心境。她提到自己有时会想象，如果当初勇敢地选择了和史蒂文斯在一起，现在的生活会是怎样的一番景象。然而，现实的残酷在于，她已有了自己的家庭和无法推卸的责任，过去的时光无法倒流，错过的已然错过，她无法回头。这份迟来的坦诚，既是对过去情感的确认，也是对现实无奈的接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男主的心碎时刻&lt;/strong&gt;：面对肯顿小姐这番夹杂着深情与遗憾的剖白，以及两人此生再无可能再续前缘的残酷现实，史蒂文斯在送别肯顿小姐，独自一人坐在码头长椅上，看着夕阳沉入海中时，终于向读者（也可能是第一次如此清晰地向自己）承认：“我的心当时恐怕是碎了。”（&amp;ldquo;I believe my heart was breaking.&amp;quot;）对于这位用尽一生去压抑、否认和合理化个人情感的管家来说，这样一个直接、不加掩饰的、近乎脆弱的情感表露，是极其罕见且分量极重的。它标志着他一生苦心孤诣坚守的情感防线的彻底崩溃，是他对错失了一生的爱情和本可能拥有的幸福的沉痛而绝望的认知。这一刻，他毕生追求的所谓‘职业尊严’和为此付出的一切克制与隐忍，在真切的、无法挽回的个人幸福的巨大失落感面前，显得如此苍白无力，瞬间化为齑粉。这不仅是对错失爱情的哀痛，更是对他整个生命价值体系的沉重叩问与否定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心碎时刻情节的由来&lt;/strong&gt;：我们曾深入探讨过，石黑一雄在一次重要的访谈中透露，这个小说结尾处至关重要的“心碎”情节，其最初的灵感部分来源于美国传奇歌手兼词曲作者汤姆·威兹（Tom Waits）的一首歌——《鲁比的怀抱》（Ruby&amp;rsquo;s Arms）。歌中以一种粗砺而深情的声线，唱出一个不善表达内心情感的硬汉，在某个特定的时刻，突然唱出“他的心碎了”。那种因长期压抑后的情感突然迸发所带来的巨大冲击力与悲剧美感，深深地触动了石黑一雄。他意识到，即使是像史蒂文斯这样将情感包裹得密不透风的人物，也需要在故事的结尾，在一切尘埃落定之后，有一个真实的情感出口，一个承认内心巨大痛苦与失落的时刻。这样的处理，不仅使得人物形象更加真实、丰满，也更具普遍的人性的深度和悲剧的感染力，避免了人物的完全扁平化和符号化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一“心碎”的安排，无疑是石黑一雄在《长日将尽》中的神来之笔，它让史蒂文斯的形象在最后一刻得到了升华，也让小说的悲剧主题在读者心中得到了最深刻、最持久的共鸣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;六总结&#34;&gt;六、总结&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《长日将尽》通过主人公史蒂文斯那段充满遗憾与自我辩护的回忆，不仅细致入微地描绘了一位英国老管家压抑而悲剧的一生，更如同一面多棱镜，折射出特定历史时期（主要是两次世界大战之间及战后初期）英国社会阶层的深刻变迁、旧时代僵化的价值观对人性的无情禁锢与扭曲。石黑一雄以其标志性的克制、精准而富有暗示性的笔触，深入探索了记忆的不可靠性与选择性、个体在面对历史与现实时的自我欺骗心理机制，以及个人在盲目追求所谓“职业尊严”与依附“伟大”人物的过程中，可能付出的无法估量的巨大情感代价与人生遗憾。史蒂文斯的故事，如同一声悠长的叹息，提醒我们每一个读者深刻反思：在时代的洪流和既定的社会角色、职业规范之下，个体应如何清醒地认知自我，如何勇敢地安放并表达自己的真实情感，如何智慧地面对并做出关乎人生幸福的真实选择，以及如何在不可避免的“长日将尽”之时，能够回首往事而不因虚度年华或错失真情而徒留遗憾。这部作品所蕴含的深刻内涵、精湛的叙事艺术和普遍的人性关怀，使其当之无愧地成为一部值得反复品读、并在不同人生阶段都能获得新感悟的现代文学经典。这部作品所蕴含的深刻内涵、精湛的叙事艺术和普遍的人性关怀，使其当之无愧地成为一部值得反复品读、并在不同人生阶段都能获得新感悟的现代文学经典。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>光与雾的重逢：重玩巫师三</title>
      <link>/posts/play-wushi-3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 09:15:21 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/play-wushi-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;二月末的傍晚，夕照在显示器上拖出琥珀色的光痕。我凝视着Steam库存里积灰五年的图标，像翻开一本夹着枯叶的诗集。十年前那个莽撞的猎人，此刻正隔着次世代的光影迷雾，与我隔岸相望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2015 年，PS4风扇在夏夜轰鸣，如白狼粗重的喘息。周末的晨曦刚染蓝窗帘，我就握着发烫的手柄扎进混沌的像素海。那时我还不懂昆特牌暗藏的政治隐喻，总把魔药当红牛痛饮，在威伦沼泽横冲直撞时，甚至分不清妖灵与日间妖孽的区别。像初尝烈酒的少年，只顾吞咽剑锋上的血与月，却让暗流涌动的支线故事在指缝间簌簌流走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今2025，当4070显卡的流光重新照亮凯尔莫罕的雪原，我才惊觉当年囫囵咽下的竟是满汉全席。次世代的叶奈法眼眸里跃动着更幽深的紫罗兰，诺维格瑞的砖缝渗出苔藓的湿气，连史凯利杰的海风都裹挟着盐粒的粗粝。光线追踪在杰洛特银发上织就丝绸，90帧的剑舞如天鹅绒拂过视网膜，那些曾被像素模糊的道德困境，此刻锋利得能割破指尖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重访百果园那个宿命的酒馆，木梁缝隙漏下的丁达尔效应里悬浮着时光的尘。我忽然读懂酒保眼中闪过的迟疑，那是七年前的我错过的叙事伏笔。如今会在乌鸦窝与血腥男爵对酌整夜，任威伦的雨在屏幕上蜿蜒成泪痕；会在迷雾之岛的石阶静坐，听潮水将遗憾冲刷成贝类的年轮。当普西拉拨动鲁特琴的第七根弦，光追模拟的烛火在她睫毛投下颤动的阴影，我才恍然这哪里是游戏，分明是博尔赫斯遗失的沙之书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steam显示我已流浪128小时，却仍在新发现的支线里战栗。这次不再有通关的执念，反而常在十字路口勒马，看晨雾怎样爬上陶森特的葡萄架。或许真正的次世代不在显卡的运算里，而在某个深夜，当你突然听懂林中夫人低语中的悲怆，听见十年前那个莽撞的自己，正与此刻的猎魔人在时空裂隙中清脆击掌。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7篇计算机科学史上最具影响力的论文</title>
      <link>/posts/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:22:44 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;翻译自 &lt;a href=&#34;https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/&#34;&gt;https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在开始之前，我想说明一点：是的，这是一个主观的列表。它并不是为了结束争论，而是为了引发讨论。这些按时间顺序排列的7篇论文之所以脱颖而出，主要是因为它们对当今世界产生的影响。老实说，每一篇都值得单独写一篇博客（甚至是一本书！）来详细介绍，但我们现在尽量简短一些。如果你最喜欢的论文没有出现在这里，别担心，稍后我会在附加部分提到一些差点进入主列表的论文。那么，让我们开始吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-论可计算数及其在判定性问题上的应用1936年&#34;&gt;1. &lt;strong&gt;《论可计算数及其在判定性问题上的应用》（1936年）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&lt;/strong&gt;：艾伦·图灵&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在20世纪30年代，“可编程机器”听起来像是科幻小说里的东西。然后，艾伦·图灵出现了，他为计算机在理论上能够做什么奠定了基础。他勾勒出了一个假设的“图灵机”，证明了如果某件事在原理上是可计算的，那么机器可以处理它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心观点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;图灵的简单模型——只有一条纸带、一个读写头和一组有限的状态——变成了所有现代计算的鼻祖。它定义了什么是可解的（以及什么是不可解的），基本上为我们提供了数字问题解决的“游戏规则”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么它今天仍然重要&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;每一种编程语言、每一段代码，都在遵循图灵的规则。即使当我们谈论量子计算时，我们仍然在参考图灵所描述的边界。这是一篇发表于20世纪30年代中期的论文的巨大证明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;了解更多&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.cs.virginia.edu/~robins/Turing_Paper_1936.pdf&#34;&gt;《论可计算数及其在判定性问题上的应用》&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Turing%27s_proof&#34;&gt;图灵的证明&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=dNRDvLACg5Q&#34;&gt;YouTube视频&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-通信的数学理论1948年&#34;&gt;2. &lt;strong&gt;《通信的数学理论》（1948年）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&lt;/strong&gt;：克劳德·香农&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然图灵展示了机器能做什么（以及不能做什么），那么我们如何实际传输信息呢？这时克劳德·香农出现了，他基本上发明了信息理论，让我们能够以严谨的方式谈论比特、熵和噪声信道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心观点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;香农将抽象的“信息”概念转化为更可测量的东西（双关语）。这帮助我们弄清楚如何更高效地打包数据（压缩）以及如何保护它免受错误的影响（纠错码），无论我们是向太空发送信号，还是在周五晚上通过Netflix观看视频。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么它今天仍然重要&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;每次你发送短信、观看视频流，或者通过FaceTime给妈妈打电话，你都在使用香农的思想。如果没有它们，你就会遇到更多的音频失真和数据混乱，相信我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;了解更多&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://people.math.harvard.edu/~ctm/home/text/others/shannon/entropy/entropy.pdf&#34;&gt;《通信的数学理论》&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/A_Mathematical_Theory_of_Communication&#34;&gt;《通信的数学理论》&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=b6VdGHSV6qg&#34;&gt;YouTube视频&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=kP0zi5lX-Fo&#34;&gt;YouTube视频&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-大型共享数据库的关系模型1970年&#34;&gt;3. &lt;strong&gt;《大型共享数据库的关系模型》（1970年）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&lt;/strong&gt;：埃德加·科德&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，我们能够计算和通信了——太棒了。但最终，我们被数据的堆积如山所淹没。埃德加·科德看到了这一点，并引入了关系模型，这基本上是我们能够存储和查询数据的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心观点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;科德说：“让我们把数据存储在表格中，并用逻辑操作来操作它。”这听起来可能很平常，但在当时这是革命性的。他的蓝图促成了SQL和关系数据库的大家族，这些数据库为几乎每一个银行、零售网站和企业系统提供动力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么它今天仍然重要&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;即使在NoSQL时代，我们组织数据的底层概念（表格、模式、一致性）也可以追溯到科德。如果你曾经写过一条SQL查询语句——这都归功于他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;了解更多&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.seas.upenn.edu/~zives/03f/cis550/codd.pdf&#34;&gt;《大型共享数据库的关系模型》&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Codd%27s_12_rules&#34;&gt;科德的12条规则&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4-定理证明过程的复杂性1971年&#34;&gt;4. &lt;strong&gt;《定理证明过程的复杂性》（1971年）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&lt;/strong&gt;：斯蒂芬·库克&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我们已经能够高效地存储数据，那么计算本身呢？事实证明，有些问题就是……非常困难。斯蒂芬·库克的论文引入了NP完全性，这个概念基本上是在说：“是的，有些任务如此困难，即使是超级计算机也会感到吃力。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心观点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;库克证明了布尔可满足性问题（SAT）是NP完全的，这意味着如果你能神奇地快速解决SAT，你就会立即破解一大堆其他看似不可能的问题。这为讨论问题难度创造了一种通用语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么它今天仍然重要&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;每当你在问题描述中看到“NP难”，或者想知道为什么路线优化会耗尽你的CPU，那都是库克的遗产。它促成了算法、密码学以及寻找高效解决方案（或至少是不错的近似解）的巨大发展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;了解更多&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.inf.unibz.it/~calvanese/teaching/14-15-tc/material/cook-1971-NP-completeness-of-SAT.pdf&#34;&gt;《定理证明过程的复杂性》&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/P_versus_NP_problem&#34;&gt;P vs NP问题&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=dJUEkjxylBw&#34;&gt;YouTube视频&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5-分组网络互联协议1974年&#34;&gt;5. &lt;strong&gt;《分组网络互联协议》（1974年）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&lt;/strong&gt;：文顿·瑟夫和罗伯特·卡恩&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太好了，我们有困难的问题需要解决，也有数据需要存储——那么我们如何将所有这些计算机连接起来呢？瑟夫和卡恩的TCP将孤立的网络变成了一个互联的网络，让数据能够以小数据包的形式在全球范围内跳跃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心观点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;他们为不同的网络创建了一种通用语言来交流。数据包被拆分，通过各种路径快速传输，并在另一端重新组装。这种灵活性为全球连接打开了大门——不需要单一的大型网络。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么它今天仍然重要&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;简短的回答？几乎是整个互联网。无论你是在浏览网页、发送电子邮件，还是安全地登录到银行网站，你都在依赖TCP/IP可靠地传输这些数据。当然，一些实时应用可能会使用UDP，但瑟夫和卡恩所奠定的基于IP的网络核心理念——仍然将我们所有的设备联合在一个全球网络之下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;了解更多&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.cs.princeton.edu/courses/archive/fall06/cos561/papers/cerf74.pdf&#34;&gt;《分组网络互联协议》&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=PG9oKZdFb7w&#34;&gt;YouTube视频&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;6-信息管理一个提案1989年&#34;&gt;6. &lt;strong&gt;《信息管理：一个提案》（1989年）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&lt;/strong&gt;：蒂姆·伯纳斯-李&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说到TCP/IP——一旦机器能够轻松地相互交流，蒂姆·伯纳斯-李问：“我们能让它对每个人更友好吗？”这就是万维网诞生的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心观点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;伯纳斯-李提出了一个全球超文本系统，包括超链接、URL和HTTP。突然之间，世界各地的文档不再孤立；它们被“编织”在一起，将互联网变成了普通人（而不仅仅是科学家）可以导航的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么它今天仍然重要&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;我们生活在网络上。无论是社交媒体、在线购物，还是在凌晨3点阅读晦涩的博客文章，所有这些都来自这个简单的提案。它永远改变了我们分享知识的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;了解更多&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://cds.cern.ch/record/369245/files/dd-89-001.pdf&#34;&gt;《信息管理：一个提案》&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://time.com/21039/tim-berners-lee-web-proposal-at-25/&#34;&gt;《蒂姆·伯纳斯-李的网络提案25周年》&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=qJNrvVv7SdU&#34;&gt;YouTube视频&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;7-大型超文本网络搜索引擎的解剖学1998年&#34;&gt;7. &lt;strong&gt;《大型超文本网络搜索引擎的解剖学》（1998年）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&lt;/strong&gt;：谢尔盖·布林和拉里·佩奇&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦伯纳斯-李的网络迅速发展起来，它就变成了一个充满链接、页面和猫咪表情包的丛林。谢尔盖·布林和拉里·佩奇决定驯服这片丛林。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;核心观点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;他们引入了PageRank，将链接视为信任票，而不仅仅是关键词的一个新维度。结果是搜索结果的相关性大幅跃升，让网络变得……可搜索。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么它今天仍然重要&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;在谷歌中输入一个问题并获得即时答案？这就是PageRank（以及许多后续创新）在起作用。它重新定义了我们在线导航信息的方式，并开启了数据驱动技术的新纪元——广告、分析、机器学习，等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;了解更多&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://snap.stanford.edu/class/cs224w-readings/Brin98Anatomy.pdf&#34;&gt;《大型超文本网络搜索引擎的解剖学》&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/PageRank&#34;&gt;PageRank&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=v7n7wZhHJj8&amp;amp;t=184s&#34;&gt;YouTube视频&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;额外补充5篇差点进入主列表的论文&#34;&gt;额外补充（5篇差点进入主列表的论文）&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《符号表达式的递归函数及其在机器上的计算》（1960年）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>德国人如何失去自由：从1933到1945</title>
      <link>/posts/how-did-we-lose-our-freedom/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:15:21 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/how-did-we-lose-our-freedom/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;翻译自 &lt;a href=&#34;https://press.uchicago.edu/Misc/Chicago/511928.htm&#34;&gt;https://press.uchicago.edu/Misc/Chicago/511928.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;但为时已晚&#34;&gt;&lt;em&gt;“但为时已晚”&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有人注意到，”我的一位同事，一位语言学家说，“1933年之后，政府与人民之间的鸿沟越来越大。想想看，这种鸿沟在德国一开始就已经很宽了。而且它一直在变宽。你知道，告诉人们这是一个人民的政府，一个真正的民主国家，或者让他们参与民防，甚至让他们投票，这些都不会让人们觉得自己在治理国家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“在这里发生的事情是人民逐渐习惯于被意外地统治；习惯于接受秘密商议的决定；习惯于相信情况如此复杂，以至于政府必须根据人民无法理解的信息采取行动，或者情况如此危险，即使人民能够理解，也因为国家安全的原因不能公开。他们对希特勒的认同感，对他的信任，使得这种鸿沟更容易扩大，并且让那些原本会担心的人放心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“政府与人民的分离，这种鸿沟的扩大，发生得如此缓慢，如此难以察觉，每一步都被伪装（也许并非有意）为临时的紧急措施，或者与真正的爱国主义忠诚或真正的社会目标相关联。所有的危机和改革（真正的改革也是如此）如此占据人民的注意力，以至于他们没有看到整个政府逐渐远离的过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“当你理解我说的话时，你会明白我的中古高地德语就是我的生命。这是我唯一关心的事情。我是一个学者，一个专家。然后，突然间，我被卷入了所有的新活动，因为大学也被卷入了新的局势；会议、研讨会、访谈、仪式，最重要的是，要填写的表格、报告、书目、清单、问卷。除此之外，还有社区的要求，那些以前不存在或者不重要的事情，现在你‘被期望’参与其中。这当然都是繁琐的手续，但它消耗了你所有的精力，尤其是当你真正想要做的事情之上。你可以看到，然后，不去思考根本性的问题是多么容易。你没有时间。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这些，”我说，“是我朋友面包师的话。‘没有时间去思考。发生了太多事情。’”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你的朋友面包师说得对，”我的同事说。“独裁统治，以及它形成的过程，最重要的是分散注意力。它为那些本来就不愿意思考的人提供了不思考的借口。我不是在说你的‘小人物’，你的面包师等等；我在说我的同事们和我自己，有学问的人，注意到了吗。我们大多数人并不想思考根本性的问题，也从来没有。没有这个必要。纳粹主义给我们带来了一些可怕的根本性问题去思考——我们是正直的人——并且让我们忙于持续的变化和‘危机’，并且如此着迷，是的，着迷于‘国内外敌人’的阴谋，以至于我们没有时间去思考这些在我们周围逐渐生长的可怕事物。无意识地，我想，我们是感激的。谁愿意去思考呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“生活在这一过程中，绝对无法察觉到它——请相信我——除非一个人具有比我们大多数人曾经有机会发展的更高程度的政治意识和敏锐性。每一步都如此微小，如此无关紧要，如此被很好地解释，或者偶尔被‘遗憾’，以至于除非一个人从一开始就与整个过程保持距离，除非一个人理解了整个事情的原则，这些‘小措施’，没有‘爱国的德国人’会反感，总有一天会导致什么，否则一个人就无法从一天到一天看到它的发展，就像农民在田里看不到玉米生长一样。有一天它已经高过头顶了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“在普通人中，甚至在受过高等教育的普通人中，如何避免这种情况呢？坦率地说，我不知道。即使到现在，我也看不到。自从这一切发生以来，我无数次地思考了那两条伟大的格言，Principiis obsta 和 Finem respice——‘抵制开始’和‘考虑结局’。但是，一个人必须预见结局才能抵制，甚至看到，开始。一个人必须清楚而确定地预见结局，这该如何做到呢，即使是普通人，甚至是非凡的人？事情可能会有所不同。每个人都在指望那个‘可能’。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你的‘小人物’，你的纳粹朋友们，原则上并不反对国家社会主义。像我这样的人，是，是更大的罪人，不是因为我们知道得更多（那说得太过了），而是因为我们感觉更好。尼莫勒牧师代表了成千上万像我这样的人，当他（谦虚地评价自己）说，当纳粹攻击共产党人时，他有点不安，但毕竟，他不是共产党人，所以他什么也没做；然后他们攻击社会民主党人，他更不安了，但仍然，他不是社会民主党人，所以他什么也没做；然后是学校、新闻界、犹太人，等等，他越来越不安，但他仍然什么也没做。然后他们攻击教会，他是一个教徒，他做了些什么——但为时已晚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的，”我说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你明白，”我的同事继续说，“一个人并不清楚究竟该如何行动。相信我，这是真的。每一个行动，每一个场合，都比上一次更糟，但只是稍微更糟一点。你在等待下一个，再下一个。你在等待一个令人震惊的重大事件，想着当这样的冲击来临时，其他人会和你一起以某种方式抵抗。你不想单独行动，甚至不想单独说话；你不想‘自找麻烦’。为什么呢？——好吧，你没有这种习惯。而且，阻止你的不仅仅是害怕单独站出来，害怕孤独；还有真正的不确定性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不确定性是一个非常重要的因素，而且随着时间的推移，它并没有减少，反而在增长。在外面，在街上，在整个社区，‘每个人’都很高兴。你听不到抗议声，当然也看不到。你知道，在法国或意大利，墙上和围栏上会有反对政府的标语；在德国，除了大城市之外，可能连这些都没有。在大学社区，在你自己的社区，你私下和同事们交谈，其中一些人肯定和你有同样的感受；但他们说了什么呢？他们说，‘没那么糟’或者‘你在杞人忧天’或者‘你是个危言耸听的人’。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“而你是一个危言耸听的人。你在说这一定会导致那，而你无法证明。这些是开始，是的；但你怎么能确信，当你不知道结局时，你怎么能知道，甚至猜测，结局是什么？一方面，你的敌人，法律，政权，党派，恐吓你。另一方面，你的同事们嘲笑你是个悲观主义者，甚至是个神经质的人。你只剩下你的密友，他们当然是那些一直和你有同样想法的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但你的朋友现在少了。有些人已经不知去向，或者埋头于工作。你不再像以前那样在会议或聚会上见到那么多人了。非正式的小组变小了；小型组织的参与度下降了，组织本身也逐渐凋零。现在，在你最老朋友的小聚会上，你觉得自己是在自言自语，你觉得自己与现实脱节了。这进一步削弱了你的信心，并且成为进一步阻止你——去做什么？越来越清楚的是，如果你要做什么，你必须制造一个机会去做，而那时你显然就是一个麻烦制造者。所以你等待，你等待。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但那个令人震惊的重大事件，当数十人、数百人或数千人会和你一起行动时，却从未到来。这就是困难所在。如果整个政权的最后一击、最糟糕的行为在第一击之后立即发生，那么成千上万，不，数百万人会足够震惊——如果，比如说，1943年的犹太人大屠杀在1933年非犹太商店窗户上的‘德国企业’贴纸之后立即发生。但当然，事情并不是这样发生的。在两者之间，有成百上千的小步骤，有些几乎难以察觉，每一步都在为你做好准备，让你对下一步不再感到震惊。C步并不比B步更糟糕，如果你在B步时没有站出来，为什么要在C步时站出来呢？然后是D步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一天，为时已晚，你的原则，如果你曾经意识到它们的话，都会一下子涌上心头。自我欺骗的负担已经变得太沉重了，而某个小事件，在我的情况下，是我那几乎还是婴儿的小男孩说‘犹太猪’，一下子就击溃了这一切，你看到一切都变了，彻底变了。你生活的世界——你的国家，你的人民——已经完全不是你出生时的那个世界了。形式上一切如旧，一切未变，一切令人安心，房屋、商店、工作、用餐时间、拜访、音乐会、电影院、假期。但精神已经变了，你从未注意到，因为你犯了一个终生的错误，将精神与形式混为一谈。现在你生活在一个充满仇恨和恐惧的世界里，而那些仇恨和恐惧的人甚至不知道自己在仇恨和恐惧；当每个人都被改变时，没有人被改变。现在你生活在一个对上帝都没有责任的制度下。这个制度本身一开始可能并没有打算这样，但为了维持自己，它被迫走到了这一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你几乎已经走到了这一步。生活是一个持续的过程，一种流动，根本不是一系列的行为和事件。它已经流向一个新的水平，带着你一起流动，而你没有付出任何努力。在这个新的水平上，你生活着，你每天都生活得更舒适，有着新的道德，新的原则。你已经接受了你五年前、一年前甚至你的父亲（即使在德国）都无法想象的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“突然之间，一切都崩溃了，一下子。你看到了自己是什么样的人，你做了什么，或者更准确地说，你没有做什么（因为对我们大多数人来说，所要求的只是我们什么都不做）。你回忆起那些早期在大学系里的会议，如果有人站起来，其他人也许会站起来，但没有人站起来。这是一件小事，一件关于雇佣这个人还是那个人的事情，而你雇佣了这个人而不是那个人。你现在想起了所有的事情，你的心碎了。太晚了。你已经无法挽回地妥协了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那又如何呢？那你必须自杀。有几个人这样做了。或者‘调整’你的原则。许多人尝试过，也许有些人成功了；但我没有。或者学会带着你的羞耻度过余生。在这些情况下，这最后一种做法最接近于英雄主义：羞耻。许多德国人成为了这种可怜的英雄，我想，比世界知道或愿意知道的要多得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我无话可说。我想不出该说什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我可以告诉你，”我的同事继续说，“在莱比锡有一个法官，他不是纳粹分子，只是名义上，但他肯定也不是反纳粹分子。他只是一个——法官。在1942年或1943年，我想是1943年初，一个犹太人在他面前受审，案件涉及，但只是附带地，与一个‘雅利安’女人的关系。这是‘种族伤害’，党特别急于惩罚的事情。然而，在这个案件中，法官有权以‘非种族’罪名定罪，将他送入普通监狱服长期徒刑，从而拯救他免受党派的‘处理’，这将意味着集中营，或者更有可能，驱逐出境和死亡。但在法官看来，这个人是无辜的，因此，作为一个正直的法官，他宣判他无罪。当然，党在他离开法庭后立即逮捕了这个犹太人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那法官呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的，法官。他无法摆脱这个案件的良心谴责——请注意，这是一个他宣判无罪的无辜者的案件。他觉得他应该定罪以拯救他免受党派的迫害，但他怎么能定一个无辜的人的罪呢？这件事越来越困扰他，他不得不谈论它，先是和家人，然后是朋友，然后是熟人。（这就是我听说这件事的方式。）1944年政变后，他们逮捕了他。那之后，我就不知道了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有说话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“战争一开始，”我的同事继续说，“抵抗、抗议、批评、抱怨，所有这些行为都带来了更大的惩罚可能性。缺乏热情，或者未能在公共场合表现出热情，就是‘失败主义’。你假设那些‘事后会被处理’的人有名单。戈培尔在这方面也很狡猾。他不断承诺‘胜利狂欢’来‘处理’那些认为他们的‘叛国态度’未被注意到的人。他不是在说说而已；那不是宣传。这就足以结束所有不确定性了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“战争一开始，政府就可以做任何‘必要’的事情来赢得战争；所以，‘犹太问题的最终解决方案’，纳粹总是谈论但从未敢实施的事情，即使是纳粹，直到战争及其‘必要性’让他们知道他们可以逍遥法外。那些认为对希特勒开战会帮助犹太人的外国人是错误的。而且那些在战争开始后仍然想抱怨、抗议、抵抗的德国人，是在赌德国会输掉战争。这是一个漫长的赌注。没有多少人赢了。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>哈登毫无意外的溃败了</title>
      <link>/posts/harden-lose-always/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 05:37:21 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/harden-lose-always/</guid>
      <description>&lt;p&gt;5 月 15 日凌晨四点，赶着去乌鲁木齐的飞机，同时也是 76 人和凯尔特人的抢七战。哈登和他的 76 人队毫不意外的在第三节溃败了，溃不成军，一泻千里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经记不清楚是多少次哈登在重要比赛中拉胯了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
